{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ljas."},{"text":"Olen l√ºhike ja pehme."},{"text":"Moo!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja pruun ning mul on rohelised lehed. Lindudele meeldib minu sees istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur."},{"text":"Ma t√µusen maa sees p√ºsti."},{"text":"Woof woof nr. Meaw meow ei. Chirp chirp jah."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvatan taimel. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Maitsen magusalt."},{"text":"Ma olen sulle hea."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":true},{"label":"Jalats","isCorrect":false},{"label":"V√§rvipliiats","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"plant","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle v√§ga."},{"text":"Ma olen su silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen lill, mis on tihti kollane. Mu n√§gu j√§rgib p√§ikest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja √ºmmargune."},{"text":"Minu nimes on s√µna \"p√§ike\"."},{"text":"Olen s√§rav ja √µnnelik."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD700","category":"plant","icon":"üåª"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Vahel olen roheline, vahel lilla. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Puu otsas ma ei kasva."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Marjad","isCorrect":false},{"label":"Sibulad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF800080","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad kroonlehed. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ouch, ma v√µin sind torkida!"},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Inimesed laulavad minust."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD87093","category":"plant","icon":"üåπ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur, oran≈æ k√∂√∂givili. Ma kasvan √ºmmarguselt. Inimestele meeldib mind Halloweenil nikerdada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oran≈æ on minu v√§rv"},{"text":"Sa v√µid minust pirukat teha."},{"text":"Boo!"}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF7F50","category":"plant","icon":"üéÉ"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen roheline ja leheline. Sa v√µid mind salati j√§rele rebida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed s√∂√∂vad mind tihti."},{"text":"Olen tervislik valik."},{"text":"Ma ei ole puu."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF32CD32","category":"plant","icon":"ü•¨"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib, kui kuumaks l√§heb. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma l√§hen \"Pop!\". mikrolaineahjus."},{"text":"V√µin olla soolane v√µi magus."},{"text":"Alustan kernelina."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5DEB3","category":"plant","icon":"üçø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Mis ma olen? Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind!","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Minu v√§rv on sama, mis p√§ike."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEE58","category":"fruit","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja punane. Olen sulle mahlane ja hea, eriti kastmes!","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Olen harjunud kastmeid tegema."},{"text":"Pizza ja pasta ei saa ilma minuta hakkama!"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF4500","category":"vegetable","icon":"üçÖ"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mis ma olen? Mul on valge ja k√ºlm. Sa s√∂√∂d mind lusikaga ja ma tulen paljudes maitsetes!","hints":[{"text":"Ma olen magus maiuspala."},{"text":"Hoia mind s√ºgavk√ºlmas."},{"text":"Sulatan kergesti."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0FFFF","category":"dessert","icon":"üç¶"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"vegetable","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen pruun ja kr√µmpsuv. V√µid mulle v√µi peale laotada ja hommikus√∂√∂giks s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen valmistatud jahust."},{"text":"Sa panid mind r√∂strisse."},{"text":"Mul l√§heb moosiga h√§sti."}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"R√∂st","isCorrect":true},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"baked goods","icon":"üçû"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja roheline ning kasvan kaunas. Mul on hea s√º√ºa koos √µhtus√∂√∂giga.","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Rullin su taldrikul ringi."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti porganditega"}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Roheline uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"vegetable","icon":"üü¢"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mis ma olen? Mind valmistatakse piimast ja sa v√µid mind leivale v√µi kr√µbinatele laiali laotada!","hints":[{"text":"Olen kollane v√µi valge."},{"text":"Sa hoiad mind k√ºlmkapis."},{"text":"Mind kasutatakse grillitud juustuv√µileibades."}],"options":[{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Kreem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"dairy","icon":"üßÄ"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mis ma olen? Ma olen armas ja √ºmmargune. Olen valmistatud taignast ja keskel on auk.","hints":[{"text":"V√µid mulle piserdamisi peale panna."},{"text":"Politseinikele ma vahel meeldin."},{"text":"Mind v√µib glasuurida v√µi t√§ita tarretisega."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Donut","isCorrect":true},{"label":"Muffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFE4C4","category":"dessert","icon":"üç©"}},{"level":"9","type":"food","question":"Mis ma olen? Olen jook, mis tuleb lehmadest. Ma olen valge ja hea su luudele!","hints":[{"text":"Mind valatakse klaasi."},{"text":"Mulle serveeritakse tihti k√ºpsiseid."},{"text":"Beebiloomad joovad mind oma emadest."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"drink","icon":"ü•õ"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mis ma olen? Mind valmistatakse maisist ja ma popin, kui mul hakkab palav. Sa s√∂√∂d mind kinos!","hints":[{"text":"Olen keetmisel kohev ja valge."},{"text":"Olen tavaliselt soolane v√µi magus."},{"text":"Minu valmistamiseks on vaja spetsiaalset masinat."}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Pretzel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF8DC","category":"snack","icon":"üçø"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen suur ja kollane ning annan p√§eva jooksul valgust.","hints":[{"text":"Mul on v√§ga palav."},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata."},{"text":"T√µusen idas ja s√§tin end L√§√§nde."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD017","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Ma olen valge ja √ºmmargune ja te n√§ete mind √∂√∂sel. Vahel olen t√§is, vahel lihtsalt lium√§gi.","hints":[{"text":"Hundid vahel uluvad mu peale."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"Ma s√§ran, sest p√§ike peegeldab mu √§ra."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB0BEC5","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen helge ja t√µmblen √∂√∂siti. Ma olen v√§ga kaugel.","hints":[{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"Ma olen sinust suurem!"},{"text":"Taevas on mind palju."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFBB","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen suur √ºmmargune kivi- ja veepall, kus sa elad!","hints":[{"text":"Mul on palju taimi ja loomi."},{"text":"Sa k√µnnid iga p√§ev minu peal."},{"text":"Mind kutsutakse Maaks."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"cosmos","icon":"üåé"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen hiiglaslik gaasipall, mis on suurem kui k√µik teised meie p√§ikeses√ºsteemi planeedid. Mul on suur punane laik.","hints":[{"text":"Ma olen P√§ikesest v√§ga kaugel."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Mina olen Jupiter."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen triibuline planeet, mille √ºmber on r√µngad.","hints":[{"text":"Minu s√µrmused on tehtud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Ma olen v√§ga ilus."},{"text":"Minu nimi on Saturn."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen punane ja tolmune planeet Maa l√§hedal.","hints":[{"text":"Mul on kaks kuud."},{"text":"Teadlased otsivad minu peale vett."},{"text":"Minu nimi on Marss."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"cosmos","icon":"üî¥"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse.","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Minu leiad, kui √ºhendad t√§pid."},{"text":"Olen t√§htkuju."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen v√§ga suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp ning meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Mul on palju t√§hti enda sees"},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF455A64","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab √ºmber p√§ikese ja millel on saba.","hints":[{"text":"Maalt on mind vahel n√§ha."},{"text":"Minu saba osutab eemale p√§ikesest."},{"text":"Ma olen komeet."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8D6E63","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike, punane ja mul on mustad laigud. V√µin lennata. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen √ºmmargune."},{"text":"Lastele meeldib mind aiast leida."},{"text":"Toon head √µnne!"}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma teen mett. Ma sumisen √ºmber lillede. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan tarus."},{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Mulle meeldib √µietolm."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma marsin rivis. Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan maa all."},{"text":"Olen v√§ike ja must v√µi punane."},{"text":"Ma kannan lehti."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan v√§ga k√µrgele. Olen roheline ja elan rohumaadel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen \"chirpi\" h√§√§lt."},{"text":"Linnud armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Mu jalad on pikad."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Lendan √∂√∂sel ringi. Inimesed √ºtlevad, et ma n√§en v√§lja nagu t√§ht. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tuli sabas."},{"text":"Helendan pimedas."},{"text":"Olen putukas."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü™≤"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Keerutan veebi. M√µned arvavad, et ma olen hirmus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga."},{"text":"P√º√ºan lutikaid, et s√º√ºa."},{"text":"Ma ei ole putukas."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Alustan r√∂√∂vikuna ja siis on mul tiivad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Joon nektarit lilledest."},{"text":"Kunagi olin kr√ºsalis."},{"text":"Olen v√§rviline ja ilus."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma v√µin olla v√§ga l√§rmakas, eriti suvel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan puudes."},{"text":"Ma teen sumisevat h√§√§lt."},{"text":"Valasin oma naha."}],"options":[{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üé∂"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Elan noorena vees, siis lendan. Kes ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n s√§√§ski."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mul on suured silmad."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma teen kleepuvat vedelikku, et teised lutikad kinni j√§√§ksid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu p√º√ºnist leidub sageli taimedel."},{"text":"V√§rv ja l√µhn v√µivad olla magusad."},{"text":"Lutikas on kleepuv √µudusunen√§gu."}],"options":[{"label":"Sundew","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü™¥"}}]}